<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reportaje on Alcorques con rejilla</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/reportaje/</link>
    <description>Recent content in Reportaje on Alcorques con rejilla</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/reportaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bailar en el desierto</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/bailar-en-el-desierto/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articulos/bailar-en-el-desierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los Arnau, familia aragonesa propietaria del festival de los Monegros, han vivido durante cinco generaciones ligados al mundo del entretenimiento en España. Su historia, plasmada en palabras por Juan Arnau en Bailar en el desierto (Grijalbo, 2023), recorre la evolución del mundo de la noche desde los cabarés del siglo XIX hasta las fiestas de ElRow.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenidos a Liberland</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/bienvenidos-a-liberland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articulos/bienvenidos-a-liberland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criptomonedas, coches de lujo y un grupo de anarcocapitalistas utópicos orbitan en torno a una tierra pantanosa de apenas 7 km cuadrados, estrechamente vigilada por la policía croata. Liberland. Aprovechando una indeterminación jurídica en la frontera con Serbia, el publicista y político checo Vít Jedlička -hoy autoproclamado presidente- fundó junto a varios amigos este supuesto estado, sueño aspiracional de los seguidores de Milei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Car-T: El tratamiento que salvó a Moisés Carrillero</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/car-t/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articulos/car-t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este joven lepero fue derivado a su casa diagnosticado de alergia la primera vez que acudió a urgencias. La segunda le cambió la vida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Kalendas de Aliste</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/las-kalendas-de-aliste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:13:14 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articulos/las-kalendas-de-aliste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En San Vicente de la Cabeza, un pueblo de la región de Aliste (Zamora), un grupo de jóvenes resucita su mascarada popular: El Atenazador. Recientemente, la Junta de Castilla y León ha iniciado los trámites para convertir esta fiesta &amp;ndash;cuyos orígenes se remontan a las antiguas &amp;lsquo;kalendas&amp;rsquo; romanas&amp;ndash; en Bien de Interés Cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
