<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alcorques con rejilla</title>
    <link>https://alcorquesconrejilla.es/</link>
    <description>Recent content on Alcorques con rejilla</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alcorquesconrejilla.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En la colmena</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/en-la-colmena/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/en-la-colmena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Embajada de España en Brasil tiene dos entradas. La primera, orientada hacia el noroeste, está reservada para el embajador, su familia y sus invitados. La segunda, hacia el sureste, es para los trabajadores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con un aficionado a los puzles</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/el-puzzle-y-el-territorio/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/el-puzzle-y-el-territorio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esto fue lo que Marzus (Max) nos contó sobre su gran pasión. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bailar en el desierto</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/bailar-en-el-desierto/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/bailar-en-el-desierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los Arnau, familia aragonesa propietaria del festival de los Monegros, han vivido durante cinco generaciones ligados al mundo del entretenimiento en España. Su historia, plasmada en palabras por Juan Arnau en Bailar en el desierto (Grijalbo, 2023), recorre la evolución del mundo de la noche desde los cabarés del siglo XIX hasta las fiestas de ElRow.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenidos a Liberland</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/bienvenidos-a-liberland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/bienvenidos-a-liberland/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criptomonedas, coches de lujo y un grupo de anarcocapitalistas utópicos orbitan en torno a una tierra pantanosa de apenas 7 km cuadrados, estrechamente vigilada por la policía croata. Liberland. Aprovechando una indeterminación jurídica en la frontera con Serbia, el publicista y político checo Vít Jedlička -hoy autoproclamado presidente- fundó junto a varios amigos este supuesto estado, sueño aspiracional de los seguidores de Milei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Car-T: El tratamiento que salvó a Moisés Carrillero</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/car-t/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/car-t/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este joven lepero fue derivado a su casa diagnosticado de alergia la primera vez que acudió a urgencias. La segunda le cambió la vida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Kalendas de Aliste</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/las-kalendas-de-aliste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 21:13:14 -0500</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/articulos/las-kalendas-de-aliste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En San Vicente de la Cabeza, un pueblo de la región de Aliste (Zamora), un grupo de jóvenes resucita su mascarada popular: El Atenazador. Recientemente, la Junta de Castilla y León ha iniciado los trámites para convertir esta fiesta &amp;ndash;cuyos orígenes se remontan a las antiguas &amp;lsquo;kalendas&amp;rsquo; romanas&amp;ndash; en Bien de Interés Cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catedral</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/galeria/catedral/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/galeria/catedral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras el fallecimiento de Justo Gallego Martínez el 28 de noviembre de&#xA;2021, la catedral de Mejorada del Campo continúa teniendo un futuro&#xA;incierto. Después de ser donada a la ONG Ángel de la Paz, se debate el&#xA;uso de una edificación que, a pesar de sus más de 35 metros de altura,&#xA;las autoridades urbanísticas declaran peligrosa y no apta para su uso.&#xA;Estas imágenes fueron tomadas en mayo de 2020.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bloques</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/galeria/bloques/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/galeria/bloques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brasília fue oficialmente inaugurada el 21 de abril de 1960. Catalogada en aquel entonces como la capital del futuro, fue dibujada con forma de avión y un trazado matemático compuesto por cuadras idénticas. Hoy las raíces emergen del pavimento para interrumpir la lógica con que fue imaginada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;IMG_4898.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;brasilia(1).JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4901.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;bsb.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4849.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4854.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4871.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4834.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4828.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;IMG_4830.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt; &lt;img src=&#34;IMG_4860.JPG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>https://alcorquesconrejilla.es/acerca-de/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      <guid>https://alcorquesconrejilla.es/acerca-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los alcorques vacíos en la acera de Pinto, municipio al sur de la Comunidad de Madrid, eran el ejemplo visual y concreto de que el Ayuntamiento había mandado talar varios de los árboles que se alzaban, alineados, a ambos lados de la avenida. Nos quedamos sin sombra, decían los vecinos, y así se tituló el texto. Aquel fue el primer reportaje que escribí en el ámbito del periodismo local.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gracias a este artículo aprendí dos cosas. La primera, &lt;em&gt;qué&lt;/em&gt; es un alcorque: uno de esos pequeños espacios que se dejan en las aceras para albergar un árbol. La segunda, que todos los días atravesamos lugares y objetos los cuales, a pesar de su aparente familiaridad, nos son totalmente desconocidos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
